<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="button_start_game">لعبة جديدة</string>
    <string name="ZZ_release_notes">ملاحظات الإصدار\n\nالإصدار 1.55\n============\nميزات جديدة:\n- إضافة الترجمة الإيطالية\n\nإصلاح الأخطاء:\nلا يوجد\n\nمتفرقات:\n- تحديث بيئة التجميع وتحديث واجهة برمجة التطبيقات (API)\n\nالإصدار 1.54\n============\nميزات جديدة:\n- إضافة نص توضيحي في المستوى 98. يحل المشكلة #214.\n\nإصلاح الأخطاء:\n- بيع الشرائح التي تم إنشاؤها بواسطة von Neumann كان يمكن أن ينتج كميات غير منطقية من المعلومات. تُباع هذه الشرائح الآن بحد أقصى 8 بت. يحل المشكلة #211.\n- الشرائح التي يتم إنشاؤها بواسطة von Neumann تقتصر الآن على المستوى 10. يحل المشكلة #207.\n\nالإصدار 1.53\n============\nميزات جديدة:\n- إضافة زر «تسريع سريع» (يجب تفعيله من الإعدادات)\n\nإصلاح الأخطاء:\n- لم يكن رقم المستوى يُعرض بالنظام السداسي العشري عند الفشل في المستوى\n\nمتفرقات:\n- وضع «التسريع» أصبح أبطأ قليلاً\n- إضافة معلومات جديدة في «هل تعلم».\n\nالإصدار 1.52\n============\nميزات جديدة:\n- أرقام المستويات تُعرض بالنظام السداسي العشري كخيار (يجب تفعيله من الإعدادات).\n\nإصلاح الأخطاء:\n- عند مغادرة شاشة الأبطال، يتم إلغاء تحديد الشخصية الحالية. يحل المشكلة #206.\n- لم تعد العملات أعلى شاشة الأبطال تُعرض بشكل منفصل عند وجود عدد كبير منها. يحل المشكلة #208.\n- عند تحرير المهاجم من شريحة ACC أو MEM أثناء حركة اختفائه، لم يعد يختفي. يحل المشكلة #212.\n\nالإصدار 1.51\n============\nميزات جديدة:\n- عند اللعب لأول مرة في «الوضع اللانهائي»، يتم تقديم 4 عملات مجانية لتسهيل البداية.\n\nإصلاح الأخطاء:\n- إذا تعذر تحميل مستوى في «الوضع اللانهائي»، يتم إنشاء تخطيط جديد.\n- الشرائح التي يتم إنشاؤها بواسطة von Neumann من الدرجة 2 فما فوق لها الآن القيمة الصحيحة. عند بيع هذه الشرائح، يتم تقسيم التعويض إلى النصف.\n- الأبطال النشطون يظلون مرئيين دائماً، حتى إذا لم تعد شروطهم مستوفاة.\n- لم يكن يتم حفظ عدد العملات المتاحة عند مقاطعة المستوى.\n- تتم إزالة شرائح الدرجة 0 في بداية المستوى.\n\nمتفرقات:\n- الشرائح الإضافية التي تولدها اللعبة (سواء كانت مفيدة أم لا) يُعاد إنشاؤها في كل مرة يعيد فيها اللاعب المستوى.\n- تذكر سيرة تورنغ الآن أن آلة إنجما تم فك شفرتها في البداية بواسطة مكتب التشفير البولندي.\n\nالإصدار 1.50\n============\nميزات جديدة:\n- إضافة رابط لمقالات ويكيبيديا للأبطال والبطلات.\n\nإصلاح الأخطاء:\n- إصلاح خطأ عند التبديل بين التطبيقات في شاشة الأبطال\n\nالإصدار 1.49\n============\nميزات جديدة:\n- بطل جديد: John von Neumann\n- نصوص إضافية في «هل تعلم؟».\n\nإصلاح الأخطاء:\n- المهاجمون المسجلون في MEM أو ACC كانوا يبقون أحياناً ظاهرين على الشاشة.\n- تصغير النص على الشرائح عندما لا يتسع داخل المستطيل.\n\nمتفرقات:\n- تغييرات طفيفة في شجرة تبعية الأبطال. للحصول على الشجرة الحالية، راجع ويكي اللعبة.\n- تحسينات على شاشتي «اختيار المستوى» و«المعلومات».\n- تقليل تكلفة المقاومات.\n\nالإصدار 1.48\n============\nإصلاح الأخطاء:\n- في السلسلة اللانهائية، لم تكن العملات تُمنح بعد إعادة تعيين اللعبة.\n\nمتفرقات:\n- الأبطال لم يعودوا متاحين تلقائياً في مستويات TURBO و اللانهائية، بل يجب فتحهم كما في المستويات العادية.\n\nالإصدار 1.47\n============\nميزات جديدة:\n- يمكن إعادة تعيين السلسلة «اللانهائية» بشكل مستقل عن السلسلة الأساسية.\n\nإصلاح الأخطاء:\n- صورة الخلفية لم تعد تتغير عند التبديل بين التطبيقات.\n- المهاجمون المحتجزون في شرائح MEM كانوا يحتفظون بهذه الحالة حتى بعد إزالتهم.\n\nالإصدار 1.46\n============\nميزات جديدة:\n- إضافة مستوى خاص لعيد الميلاد.\n- يمكن تغيير لغة اللعبة عبر «الإعدادات» في الجهاز.\n\nإصلاح الأخطاء:\n- المهاجمون «العالقون» كانوا يمنعون إنهاء المستوى.\n- تم إصلاح مشكلة في الترحيل.\n\nالإصدار 1.45\n============\nميزات جديدة:\n- يمكن الآن تمرير النص التمهيدي قبل المستويات. هذا يمنع تداخل النص إذا كان أطول من الشاشة.\n\nإصلاح الأخطاء:\n- إصلاح صورة البطل John Conway\n\nالإصدار 1.44\n============\nميزات جديدة:\n- بطل جديد: John Conway\n- نصوص إضافية في «هل تعلم؟».\n\nإصلاح الأخطاء:\n- بعض الإصلاحات في حوار «شراء الحيوات».\n\nمتفرقات:\n- إعادة تنظيم رئيسية لملفات الحفظ. سيسمح هذا بتحميل أسرع، وتقليل التباطؤ في سلوك التطبيق بشكل عام.\n\nالإصدار 1.43\n============\nميزات جديدة:\n- في الوضع اللانهائي، يمكن استعادة الحيوات المفقودة مقابل عملات بالضغط على وحدة المعالجة المركزية (CPU).\n\nإصلاح الأخطاء:\n- بعض الإصلاحات في حجم النص والتخطيط\n- حوار «الخروج من المستوى» يقوم الآن بإيقاف اللعبة مؤقتاً.\n\nالإصدار 1.42\n============\nميزات جديدة:\n- يتم عرض رقم المستوى على شاشة اللعب\n\nإصلاح الأخطاء:\n- إصلاح بعض المشاكل عند اختيار الأبطال للإجازات\n- إصلاح حساب تحويل الحرارة إلى معلومات للمقاومات.\n\nمتفرقات:\n- تمت زيادة «طول أقصر مسار» المطلوب في الوضع اللانهائي للمستويات &gt; 200.\n\nالإصدار 1.41\n============\nإصلاح الأخطاء:\n- إصلاح بعض المشاكل عند العودة بعد تغيير التطبيق\n- تحسين تحميل وضبط حجم صور الخلفية\n- لا ينبغي أن تظهر Margaret Hamilton قبل المرحلة 24.\n- بعض الإصلاحات النصية\n\nمتفرقات:\n- تقليل كبير في عدد الموجات للمراحل العليا في الوضع اللانهائي.\n- تعمل المقاومات الآن في وقت واحد على جميع المهاجمين في النطاق.\n- تعديل طفيف في حجم العديد من عناصر اللعبة على الشاشة.\n\nالإصدار 1.40\n============\nميزات جديدة:\n- أبطال جدد: Claude Shannon, George Boole, Whit Diffie\n- تنتج المقاومات الآن حرارة، والتي يمكن تحويلها إلى معلومات بمساعدة Shannon.\n- نصوص أخرى في «هل تعلم؟»\n\nإصلاح الأخطاء:\n- تتجنب اللعبة الموقف الذي يتعين فيه اختيار بطل ولكن لا يظهر أي بطل.\n- كان الأبطال يذهبون دائماً في إجازة لمدة 3 مستويات بغض النظر عما يقوله النص.\n- تستخدم اللعبة الآن خط النظام الافتراضي عندما لا يكون الخط المطلوب متاحاً. كان هذا يسبب انهيار التطبيق في بعض الأجهزة.\n\nالإصدار 1.39\n============\n- ابتداءً من المستوى 16 في «الوضع اللانهائي»، يمكن للأبطال الذهاب في إجازة. يجب على اللاعب الاختيار من بين عدة أبطال مقترحين ومنح إجازة لأحدهم.\n\nإصلاح الأخطاء:\n- المهاجمون الذين يتم إبطاؤهم بواسطة المقاومات كانوا يتصرفون بغرابة في شرائح ACC و MEM.\n\nمتفرقات:\n- يعتمد تأثير التبطيء للمقاومات الآن على قيمة المهاجم. كلما كان المهاجم أقوى، زاد التبطيء.\n\nالإصدار 1.38\n============\nميزات جديدة:\n- يتم تحرير المهاجمين الموجودين في الذاكرة الداخلية لـ MEM و ACC عند بيع الشريحة.\n\nإصلاح الأخطاء:\n- بعض عناصر اللعبة وكذلك الأبطال المعينين لم يكونوا يتم تفعيلهم إلا بعد لعب المستوى مرة أخرى.\n- لم تعد شرائح MEM و ACC «تُفرغ» عند استئناف التطبيق.\n\nمتفرقات:\n- تمت إزالة خيار البيع (SELL) في المستوى 6.\n\nالإصدار 1.37\n============\nإصلاح الأخطاء:\n- إصلاح بعض الأخطاء التي كانت تحدث عند إعادة الدخول إلى التطبيق.\n\nمتفرقات:\n- استخدام خط مختلف للشرائح وأجزاء التعليمات البرمجية.\n\nالإصدار 1.36\n============\nميزات جديدة:\n- نوع جديد من الشرائح: المقاومات (Resistors)\n- إضافة المستوى 32\n- أبطال جدد: Georg Ohm, Alessandro Volta\n\nإصلاح الأخطاء:\n- عرض المستوى على الشاشة الرئيسية كان يقتصر على 99.\n\nالإصدار 1.35\n============\nإصلاح الأخطاء:\n- إصلاح عطل مفاجئ في اللعبة عند وجود الكثير من المهاجمين.\n- لم يعد Leibniz يتأثر بـ Sid Meier.\n- لم تعد شرائح MEM تباع فوراً.\n\nالإصدار 1.34\n============\nمهم: سلسلة المستويات «اللانهائية» تحتوي الآن على عملاتها الخاصة ومجموعة منفصلة من الأبطال. تم توزيع العملات الموجودة بشكل تناسبي. في بعض الحالات، كان لا بد من إعادة تعيين الأبطال؛ وفي هذه الحالة، تمت إعادة العملات إليك لتوظيفهم من جديد.\nللتعويض، تم تقليل مستوى صعوبة المستويات «اللانهائية» بشكل جذري.\n\nميزات جديدة:\n- بطل جديد: Gottfried Leibniz.\n\nإصلاح الأخطاء:\n- لم تكن هناك عملات للمستوى 30.\n- شرائح ACC كانت تظهر أكثر من خانة واحدة على الرغم من أنها يمكن أن تحتوي على قيمة واحدة فقط.\n\nمتفرقات:\n- تم تقييد Tramiel إلى المستوى 5.\n- ترقية شرائح MEM أصبحت أغلى بكثير وتتطلب Leibniz.\n\nالإصدار 1.33\n============\nميزات جديدة:\n- تمت إضافة مستويين جديدين يقدمان شرائح SPLT و DUP.\n- يمكن الآن خفض رتبة الأبطال بشكل فردي.\n- يمكن ترقية شرائح MEM (حتى المستوى 4) لاحتواء أكثر من قيمة. تمت إضافة نص توضيحي في المرحلة 14.\n\nمتفرقات:\n- تستهدف الشرائح الآن العملات المشفرة كأولوية.\n\nالإصدار 1.32\n============\nميزات جديدة:\n- بطلة جديدة: Margaret Hamilton\n\nإصلاح الأخطاء:\n- اختيار المستويات في السلسلة «اللانهائية» كان محدوداً.\n- كان بإمكان شريحتي MEM ابتلاع نفس المهاجم في وقت واحد.\n\nالإصدار 1.31\n============\nميزات جديدة:\n- نوعان جديدان من الشرائح «السلبية»: DUP و SPLT (ستتم إضافة مستوى تقديمي مع الشرح لاحقاً).\n\nإصلاح الأخطاء:\n- تقليل عدد الشرائح السلبية في المراحل «اللانهائية».\n- مراجعة حساب صعوبة المراحل في السلسلة «اللانهائية».\n- تم تجنب الفتحات المعزولة، وأصبح للمسارات طول أدنى.\n\nمتفرقات:\n- تكلفة إزالة الشرائح السلبية تعتمد على عدد الشرائح التي تمت إزالتها مسبقاً.\n\nالإصدار 1.30\n============\nميزات جديدة:\n- بطل جديد: Claude Chappe\n- تصميم أوضح لبيع وشراء الشرائح\n- تختار الشرائح الآن هدفها بذكاء (في حال وجود أكثر من مهاجم في النطاق)\n- إضافة مفاجأة عيد الفصح (Easter egg)\n\nإصلاح الأخطاء:\n- لم تكن هناك مراحل «لانهائية» جديدة متاحة في محدد المستويات بعد المستوى 28.\n- إصلاح وتعديل توليد الحرارة والأضرار.\n- إصلاح خطأ عند استئناف اللعبة.\n\nمتفرقات:\n- تغييرات في توليد المستويات «اللانهائية». من المفترض أن تزداد الصعوبة مع تقدم المستوى. تم تجنب التكوينات المستحيلة.\n- تغيير ترتيب بعض المستويات في الوضع «العادي» لجعل تطور الصعوبة أكثر منطقية.\n\nالإصدار 1.29\n============\n\nميزات جديدة:\n- تصميم جديد لشاشة الترحيب. أصبحت «لعبة جديدة» الآن تحت «الإعدادات». إضافة ملاحظات الإصدار في قسم «المعلومات».\n- تمت مراجعة توليد المستويات في السلسلة اللانهائية. أصبح تصميم المستويات أكثر وضوحاً، ويمكن أن يكون هناك أكثر من وحدة معالجة مركزية (CPU).\n\nإصلاح الأخطاء:\n- كان المهاجمون يتسارعون بشكل مفرط في شرائح ACC.\n- تم تصحيح حجم أزرار التحكم في السرعة.\n- كان التمرير في قائمة الأبطال بطيئاً جداً.\n\nمتفرقات:\n- مهم: يجب الآن «قراءة» شرائح MEM يدوياً (عن طريق لمسها) قبل أن تتمكن من استيعاب المهاجمين التاليين.\n\nالإصدار 1.28\n============\n\nميزات جديدة:\n- سلسلة «لانهائية» جديدة (endless).\n- في شاشة المعلومات، تمت إضافة روابط للوصول إلى ويكي اللعبة ومعلومات الترخيص.\n- لم تعد الشرائح تُزال فور بيعها، بل فقط في نهاية دورة التبريد الحالية.\n\nإصلاح الأخطاء:\n- كانت اللعبة تنهار عند محاولة عرض قيم الكيلوبايت (kiB).\n\nمتفرقات:\n- تم تقليل معدل ظهور المهاجمين بشكل عام.\n- تم زيادة تأثير ماندلبروت بشكل طفيف.\n- يتم الآن تعديل سرعة المهاجمين قليلاً بواسطة شرائح ACC.\n- العديد من التعديلات على توازن اللعبة.</string>
    <string name="button_reset_progress">إعادة تعيين التقدم</string>
    <string name="quit">خروج</string>
    <string name="button_resume">استئناف اللعبة</string>
    <string name="scoreboard_waves">الموجة</string>
    <string name="scoreboard_inf">معلومات</string>
    <string name="scoreboard_status">الحالة</string>
    <string name="scoreboard_coins">العملات</string>
    <string name="enter_game">دخول</string>
    <string name="game_start">بدء اللعبة.</string>
    <string name="coins_gathered">العملات المجمعة: %d.</string>
    <string name="next_stage">المستوى القادم: %s</string>
    <string name="win">فوز!</string>
    <string name="last_stage">المستوى الأخير كان %s.</string>
    <string name="cleared">اكتمل المستوى بنجاح.</string>
    <string name="success">تم اجتياز جميع المستويات بنجاح.</string>
    <string name="button_playlevel">لعب هذا المستوى</string>
    <string name="button_nextlevel">المستوى التالي</string>
    <string name="failed">فشل المستوى.</string>
    <string name="selectLevel">اختيار المستوى</string>
    <string name="play_selected_level">لعب هذا المستوى</string>
    <string name="button_marketplace">التوظيف</string>
    <string name="level_entry">المستوى %s</string>
    <string name="level_selector">اختيار المستوى</string>
    <string name="button_refund_all">إعادة تعيين الكل</string>
    <string name="query_restart_game">هل تريد حقاً إعادة تعيين كل تقدمك؟</string>
    <string name="no">لا</string>
    <string name="yes">نعم</string>
    <string name="button_purchase">"توظيف [1 عملة] "</string>
    <string name="query_reset">إعادة تعيين جميع الأبطال والبطلات؟</string>
    <string name="choice_1">نعم، ابدأ من جديد من الصفر.</string>
    <string name="choice_2">إعادة تعيين مستويات السلسلة «اللانهائية» فقط.</string>
    <string name="choice_3">لا، احتفظ بالتقدم.</string>
    <string name="import_choice_no">لا، احتفظ باللعبة الحالية.</string>
    <string name="close">إغلاق</string>
    <string name="instr_1">يتعرض جهاز الكمبيوتر الخاص بك لهجوم من فيروس. تحاول أجزاء من التعليمات البرمجية الخبيثة - الممثلة بالآحاد والأصفار - الوصول إلى المعالج.\n\nاضغط على الفتحة الفارغة لإضافة شريحة كدفاع ضد الهجوم، ثم اضغط مرة أخرى لتأكيد اختيارك.\n\nالشريحة الأساسية هي \'SUB 1\' والتي تطرح 1 من قيمة المهاجم: تصبح الآحاد أصفاراً، وتختفي الأصفار ولا تشكل تهديداً بعد الآن.</string>
    <string name="instr_2">يمكنك النقر على المهاجم. سيؤدي ذلك إلى عكس قيمته: 1 يصبح 0 و 0 يصبح 1.\n\nإن عكس 0 سيجعل المهاجم أكثر خطورة، لذا احذر من النقر على كل شيء تراه.</string>
    <string name="instr_3">العملة في هذه اللعبة هي المعلومات. يتم عرضها في أسفل اليسار.\n\nدمر المهاجمين للحصول على معلومات حول الفيروس. استخدمها لشراء شرائح إضافية أو لترقية الشرائح الموجودة.</string>
    <string name="instr_4">إليك بعض النصائح: \n  \nفي النظام الثنائي، \n 10 يساوي 2، \n 11 يساوي 3، \n100 يساوي 4، وهكذا. #\n  \nحاول النقر على الأرقام التي تبدأ بـ 1. هذا يقلل من قيم المهاجمين ويجعل المستوى أسهل بكثير. \n  \nأي مهاجم ينجح في الوصول إلى المعالج سيكلفك حياة واحدة، بغض النظر عن قيمته. يجب أن يكون لديك شريحة SUB واحدة على الأقل للتخلص منه.</string>
    <string name="instr_5">في المستوى التالي، يتوفر نوع جديد من الشرائح. يحمل علامة «SHR 1»، والتي تعني «إزاحة لليمين بمقدار 1» (Shift Right).\n\nيتم إزاحة جميع الأرقام بمقدار موضع واحد إلى اليمين. يتم استبدال الرقم في أقصى اليسار بـ 0. على سبيل المثال، 0110 يصبح 0011. \n\nهذه العملية تعادل قسمة القيمة على 2.</string>
    <string name="instr_6">مقابل المستويات الناجحة، تكسب عملات ثمينة: عملات مشفرة (Crypto-coins). تتيح لك هذه العملات توظيف أبطال وبطلات من عصر المعلومات والذين سيمنحونك مزايا كبيرة في اللعبة.\n\nلكل مستوى حد أقصى للعملات، يتم الإشارة إليه في شريط الحالة. كل حياة تفقدها تقلل من عدد العملات المشفرة.\n\nإذا لم تحصل على جميع العملات في المحاولة الأولى، يمكنك تكرار المستوى متى شئت. ومع ذلك، إذا تم الوصول إلى الحد الأقصى، فلن تتلقى المزيد من العملات لهذا المستوى.</string>
    <string name="instr_7">في بعض الأحيان، سترى عملة تتحرك مع المهاجمين. يمكنك التقاطها عن طريق تدميرها، حتى عدة مرات عند إعادة لعب المستوى.\n\nلكن احذر، فالعملة المتحركة أقوى من المهاجمين العاديين، وإذا وصلت إلى المعالج، فستكلفك حياة.</string>
    <string name="instr_7a">تحتاج الشرائح إلى التبريد بين العمليات. وظّف الأبطال لتقليل خطر المهاجمين المتجمعين الذين قد يربكون الشريحة.\n\n\nإذا واجهتك صعوبة، يمكنك إعادة لعب مستوى أقل ومحاولة اصطياد عملة متحركة.\n</string>
    <string name="instr_8">"يمكنك بيع الشرائح وإعادة استخدام مواقعها. سيتم استرداد معظم المعلومات.\n \n لاحظ أن الشريحة المفعلة ستنهي دورة التبريد الخاصة بها قبل أن تختفي نهائياً."</string>
    <string name="instr_9">نقدم لكم شريحة جديدة، MEM (للذاكرة). تأخذ هذه الشريحة رقماً وتخزنه بأمان في ذاكرة الكمبيوتر. يشير مؤشر أبيض صغير إلى وجود قيمة بداخلها.\n\nيجب «قراءة» شريحة MEM (بالنقر عليها). بمجرد النقر على الشريحة، تبدأ دورة التبريد الخاصة بها، وبعد ذلك فقط تصبح فتحة الذاكرة متاحة مرة أخرى. يشير الإطار الأبيض السميك إلى ما إذا كان يتعين عليك النقر على الشريحة.\n\nفي الوقت الحالي، يمكن لشريحة MEM استيعاب قيمة واحدة فقط. في وقت لاحق من اللعبة، ستتمكن من شراء ترقيات، مما يوفر فتحات إضافية.\n\nشرائح MEM قوية جداً لأنها قادرة على القضاء على أي مهاجم، لكنها تتطلب انتباهك وهي بطيئة نسبياً.</string>
    <string name="instr_10">شريحة المجمع (ACC) أكثر تعقيداً قليلاً من غيرها، لكنها يمكن أن تكون فعالة جداً ضد عدد كبير من المهاجمين. تأخذ قيمتين وتجمعهما في نتيجة واحدة.\n\nفي البديل الأساسي الخاص بها، تقوم بجمع القيمتين معاً. بعد الترقية الأولى، ستقوم بعملية «OR المنطقي»، وبعد الترقية الثانية عملية «AND المنطقي».\n\nمثال: إذا دخلت الأرقام 0110 (أي 6) و 0011 (أي 3) إلى شريحة ACC، ستكون النتيجة:\n1001 (أي 9) عند الجمع [ACC +]\n0111 (أي 7) باستخدام «OR» [ACC v]\n0010 (أي 2) باستخدام «AND» [ACC &amp;].\n\nميزة شريحة ACC هي أنها سريعة جداً.</string>
    <string name="instr_11">تُمثل الأرقام الكبيرة بالنظام السداسي العشري (Hexadecimal). ويُشار إليها بحرف «x» في البداية.\n\nفي النظام السداسي العشري، لديك أرقام من 0 إلى 9 ثم حروف من A إلى F. الرقم السداسي العشري x0F يساوي 15، أو 1111 في النظام الثنائي.</string>
    <string name="instr_12">نوعان آخران من الشرائح: ADD و SHL.\n\nتقوم هاتان الشريحتان بعكس عمل SUB و SHR على التوالي: تضيف 1 إلى القيمة، وتزيح الأرقام إلى اليسار.\n\nبالطبع، هذا ليس أمراً مرغوباً فيه. يمكنك «ترقية» هذه الشرائح لتقليل قوتها أو جعلها تختفي.</string>
    <string name="instr_13">لاحظ أن العملات لا تتأثر بشرائح ACC أو MEM.</string>
    <string name="instr_14">شريحة أخرى متاحة! \n\nشريحة CLK (الساعة) لا تؤثر على المهاجمين أنفسهم. بدلاً من ذلك، تقوم بتسريع الشرائح الأخرى على اللوحة. في كل مرة تُكمل فيها CLK دورة، يتم إعادة تعيين وقت التبريد لجميع الشرائح الأخرى، وتصبح جاهزة للعمل مرة أخرى.\n\nتؤدي الترقية إلى زيادة تردد شريحة CLK.</string>
    <string name="instr_15">زيادة تردد المعالج (Overclocking) يمكن أن تكون خطيرة: كلما عملت شرائحك بشكل أسرع، زادت حرارتها.\n\n\nفي كل مرة تقوم فيها ساعة CLK بإعادة تعيين شريحة، يتم إنتاج كمية صغيرة من الحرارة. يمكن لدرجات الحرارة التي تزيد عن %d درجة أن تتلف المعالج، مما يعني أنها قد تكلفك حياة.</string>
    <string name="instr_16">شريحة NOP (لا عملية) لا تفعل شيئاً. ولكن بما أنها تشغل فتحة، فقد يكون من المفيد إزالتها.\n\n\nشريحة NOP 2 لا تفعل شيئاً أيضاً. لا تفعل شيئاً مرتين.</string>
    <string name="instr_17">نوعان آخران من الشرائح غير المرغوب فيها، وبهذا نكون قد رأينا كل شيء.\n\nتقوم شريحة DUP بتكرار جزء من الكود المهاجم. بدلاً من مهاجم واحد، سيكون هناك اثنان، بنفس الرقم.\n\nتفعل شريحة SPLT (انقسام) الشيء نفسه تقريباً، ولكن بدلاً من مجرد تكرار الرقم، تقسمه إلى جزأين. على سبيل المثال، xA4 تصبح xA0 و x04. إنها نوعاً ما عكس ACC: إذا تم دمج الرقمين الناتجين بواسطة المعامل المنطقي OR، فستحصل على القيم الأصلية.</string>
    <string name="turing">آلان تورنغ كان أحد أهم الشخصيات في مجال علوم الكمبيوتر. أسس للعديد من أسس علوم الكمبيوتر النظرية، مثل آلة تورنغ واختبار تورنغ، وحقق اختراقات مهمة في علم التشفير. بالبناء على عمل مكتب التشفير البولندي، قاد الفريق المسؤول عن فك شفرة إنجما خلال الحرب العالمية الثانية. بالكاد يمكن المبالغة في تأثيره على نتيجة الحرب.\n\nتوفي، ربما بيده، في عام 1954.</string>
    <string name="lovelace">تشتهر الكونتيسة آدا لوفلايس بابتكارها لمفهوم البرمجة.\n\nبالتعاون مع تشارلز باباج، عملت على آلته الحاسبة الميكانيكية. ابتكرت مجموعة من التعليمات لحساب أرقام برنولي، والتي ربما تكون أول برنامج رسمي كُتب على الإطلاق.\n\nأدركت لوفلايس أن قدرات الآلة القابلة للبرمجة تتجاوز الحسابات الرياضية بكثير. كانت أيضاً أول من يميز بين المفاهيم الرمزية (البرمجيات) والأجزاء المادية (الأجهزة).\n\nتوفيت عام 1852 عن عمر يناهز 36 عاماً فقط.</string>
    <string name="hollerith">بدأ تخزين البيانات ومعالجتها عندما قدم هيرمان هولليريث البطاقات المثقبة. \nقام بتطوير وتسويق آلة جدولة البطاقات المثقبة للمساعدة في جمع وفرز وتجميع المعلومات. تم استخدامها (من بين أمور أخرى) في التعدادات السكانية في العديد من البلدان.\n\nفي عام 1896، أسس هولليريث شركة آلات الجدولة (Tabulating Machine Company) والتي أصبحت لاحقاً شركة آي بي إم (IBM).</string>
    <string name="osborne">في عام 1981، ابتكر آدم أوزبورن أول كمبيوتر محمول. لم يكن "أوزبورن 1" كما نطلق عليه اليوم "لاب توب"، بل كان أشبه بحقيبة ثقيلة تزن أكثر من 11 كجم. \nومع ذلك، كان يحتوي على كل ما يحتاجه الكمبيوتر في صندوق مدمج: مزود طاقة، لوحة مفاتيح، محركي أقراص مرنة، شاشة CRT، والعديد من البرامج.\n\nكان أوزبورن أيضاً مؤلفاً وناشراً للكتب.</string>
    <string name="cernettes">فرقة Les Horribles Cernettes (أو LHC اختصاراً) هي فرقة روك تعمل بالطاقة العالية من مركز الأبحاث الأوروبي سيرن (CERN). كانت أيضاً أول فرقة موسيقية تظهر على شبكة الويب العالمية.\n\nبعد أن اخترع تيم بيرنرز لي شبكة الويب العالمية (WWW)، كان يبحث عن محتوى ليضعه عليها. زوده سيلفانو دي جينارو بصورة لفرقة Cernettes التُقطت في يوليو 1992، والتي أصبحت أول صورة لفرقة تظهر في متصفحات العالم.</string>
    <string name="knuth">دونالد إرفين كنوث هو عالم كمبيوتر ورياضيات قدم العديد من المساهمات في علوم الكمبيوتر النظرية. يشتهر بعمله الضخم «فن برمجة الكمبيوتر»، وهو مشروع بدأ في عام 1962 ولم يكتمل حتى الآن. من أجل ذلك، ابتكر نظام تنسيق TeX والذي أصبح المعيار للمنشورات العلمية في جميع أنحاء العالم.</string>
    <string name="zuse">تم بناء أول كمبيوتر حديث بواسطة كونراد تسوزه في عام 1941. كان كمبيوتر Z1 آلة كهروميكانيكية قابلة للبرمجة تعمل على أساس ثنائي، وطبقت المنطق البوليني، واستخدمت أرقام الفاصلة العائمة.\n\nابتكر تسوزه أيضاً لغة Plankalkül، وهي أول لغة برمجة عالية المستوى.</string>
    <string name="franke" formatted="false">هربرت دبليو فرانكه كان فيزيائياً معروفاً أيضاً ككاتب لروايات الخيال العلمي والأعمال الوثائقية.\n\nكان رائداً في مجال الفن الحاسوبي والرسومات الحاسوبية، وطوّر مفهوم "علم الجمال السيبراني" - وهو الفن الذي يتم إنشاؤه بواسطة الأجهزة الإلكترونية والخوارزميات الرقمية.</string>
    <string name="vaughan">دوروثي فون كانت واحدة من "أجهزة الكمبيوتر البشرية" العاملات في وكالة ناسا. كانت قادرة على حل المعادلات الرياضية المعقدة بشكل أسرع وأكثر موثوقية من الأجهزة الإلكترونية أو الميكانيكية المتاحة في ذلك الوقت. جنباً إلى جنب مع نساء أخريات، ساهمت بشكل كبير في تقدم برنامج الفضاء الأمريكي.\n\nفي وقت لاحق، كمديرة في ناسا، استعدت لإدخال أجهزة الكمبيوتر الإلكترونية من خلال تعليم نفسها وفريقها لغة البرمجة FORTRAN.</string>
    <string name="tramiel">نجا إيديك تراميلسكي من معسكر أوشفيتز عندما كان طفلاً. في عام 1947، هاجر إلى الولايات المتحدة حيث أسس في عام 1954 شركة كومودور الدولية (Commodore International)، وهي شركة لتصنيع الآلات الكاتبة. في عام 1982، قدمت كومودور كمبيوتر C64، أول كمبيوتر شخصي حقيقي في العالم.\n\nلم يكن C64 يحتوي فقط على 64 كيلوبايت هائلة من ذاكرة الوصول العشوائي (RAM)، بل كان يتميز أيضاً برسومات عالية الدقة، وصوت رقمي، ومترجم لغة بيسيك (BASIC) مدمج، ومنفذين لأذرع التحكم. اتخذ عدد لا يحصى من الأشخاص خطواتهم الأولى في عصر المعلومات باستخدام "صندوق الخبز" هذا.</string>
    <string name="wiener">"يُعرف نوربرت فينر بكونه مؤسس علم التحكم الآلي (السيبرنتيكا)، أي التحكم في الآلات وتنظيمها، وبالتالي فهو أحد رواد الذكاء الاصطناعي. مصطلح 'سايبر' الذي صاغه موجود في كل مكان اليوم. \n\nطوّر نظريات رياضية، لا سيما في مجال التعرف على الأنماط ومعالجة الصور، وأثبت عدداً من النظريات الرياضية. \n\nبسبب تجربته خلال الحرب العالمية الثانية، اتخذ موقفاً يميل إلى السلمية بشكل متزايد ورفض نشر الأعمال التي يمكن أن تسبب ضرراً في أيدي العسكريين."</string>
    <string name="pascal">كان بليز باسكال عالماً موسوعياً في العديد من مجالات الرياضيات والفلسفة والفيزياء. كانت آلاته الحاسبة، "الباسكالين" (Pascaline)، مقدمة لعصر المعلومات.\n\nسميت لغة البرمجة باسكال (Pascal) تيمناً باسمه.</string>
    <string name="meier">ابتكر سيدني ك. ماير بعضاً من أكثر ألعاب الاستراتيجية تأثيراً وأحدث ثورة في هذا النوع من الألعاب. بقواعد بسيطة نسبياً، تحاكي ألعابه العلاقات المعقدة في الواقع بشكل مذهل. ودائماً ما تروي قصة: عصر السكك الحديدية، الثورة الأمريكية، أو، كما في عمله الأكثر شهرة 'Civilization' (الحضارة)، 6000 عام من تاريخ البشرية.</string>
    <string name="chappe">جنباً إلى جنب مع إخوته الأربعة: إغناس، بيير فرانسوا، رينيه، وأبراهام، طوّر كلود شاب التلغراف البصري. كان "التاكيغراف" الخاص به أول نظام يسمح بنقل المعلومات بسرعة عبر مسافات طويلة، وبالتالي كان الرائد لجميع الاتصالات الحديثة. بحلول عام 1830، ربط نظام إشارات شاب مدينة باريس بالعديد من المدن الكبرى في فرنسا وأوروبا.</string>
    <string name="hamilton">بصفتها مبرمجة شابة، عملت مارغريت إيلين هاميلتون في مشاريع عسكرية. في منتصف الستينيات، انضمت إلى مشروع ناسا القمري وسرعان ما أصبحت مديرة قسم البرمجيات. كانت هي وفريقها مسؤولين عن برمجة واختبار كمبيوتر الملاحة على متن المركبة الفضائية والوحدة القمرية، حيث كانت حياة رواد الفضاء تعتمد على الموثوقية المطلقة للبرامج.\n\nصاغت هاميلتون مصطلح "هندسة البرمجيات". ولها أيضاً مجسم ليغو يمثلها.</string>
    <string name="settings_title">الإعدادات</string>
    <string name="about_title">حول...</string>
    <string name="about_license">"هذه اللعبة مفتوحة المصدر. قم بزيارة <a href="https://github.com/ochadenas/cpudefense">github.com/ochadenas/cpudefense</a> لمزيد من المعلومات.\n\nصور أبطال عصر المعلومات مأخوذة في الغالب من أعمال المجال العام.\n\nالصور الأصلية:\n  Alex Handy (CC BY-SA 2.0)\n  Jacob Appelbaum (CC BY-SA 2.5)\n  Konrad Jacobs (CC BY-SA 2.0 de)\n  Rama (CC BY-SA 2.0 fr)\n  Shervinafshar (CC BY-SA 3.0)\n  Tony Bove (CC BY 3.0)\n  Wolfgang Hunscher (CC BY-SA 3.0)\n  Silvano de Gennaro (courtesy of the author)\n  Clermont Auvergne Métropole (CC BY-SA 4.0)\n  Jean-Frédéric (CC BY 2.0)\n  Tekniska Museet (CC BY 2.0)\n  The Royal Society (CC BY-SA 4.0)\n  Tanyakh (CC BY-SA 4.0)\n    \nلوحات الكمبيوتر:\n  Autopilot (CC BY-SA 4.0)\n  Bill Bertram (CC-BY 2.0)\n  Oliver Chadenas (CC BY-SA 3.0)\n  Smial (FAL)\n\nجميع الصور الأخرى:\n  Oliver Chadenas (CC BY-SA 3.0)"</string>
    <string name="about_info_title">معلومات</string>
    <string name="about_info_text">يمكن العثور على معلومات إضافية ونصائح للعب على الإنترنت في ويكي اللعبة.</string>
    <string name="play_level_x">العب المستوى %s</string>
    <string name="link_wiki">ويكي</string>
    <string name="button_exit">خروج</string>
    <string name="button_retry">إعادة اللعب</string>
    <string name="shortdesc_SUB">سرعة شرائح SUB</string>
    <string name="shortdesc_startinfo">المعلومات الأولية</string>
    <string name="shortdesc_SHR">سرعة شرائح SHR</string>
    <string name="shortdesc_ACC">سرعة شرائح ACC</string>
    <string name="shortdesc_MEM">سرعة شرائح MEM</string>
    <string name="shortdesc_heat">الحرارة المتولدة</string>
    <string name="shortdesc_upgrade">تكلفة الترقية</string>
    <string name="shortdesc_lives">حيوات إضافية</string>
    <string name="shortdesc_frequency">تردد المهاجمين</string>
    <string name="shortdesc_att_speed">سرعة المهاجمين</string>
    <string name="shortdesc_att_strength">قوة المهاجمين</string>
    <string name="shortdesc_info_gain">اكتساب المعلومات</string>
    <string name="shortdesc_heat_conversion">تحويل الحرارة</string>
    <string name="shortdesc_double_chance">فرصة التأثير المزدوج %s</string>
    <string name="shortdesc_range">نطاق الشرائح %s</string>
    <string name="shortdesc_refund">استرداد البيع</string>
    <string name="shortdesc_max_hero_upgrade">المستوى الأقصى للأبطال</string>
    <string name="upgrade_format">%1$s  [التكلفة: %2$d]</string>
    <string name="stage_number">المستوى %s</string>
    <string name="toast_stage_cleared">اكتمل المستوى بنجاح</string>
    <string name="HERO_EFFECT_CHIPSPEED">يقلل وقت التبريد لجميع شرائح %s</string>
    <string name="HERO_EFFECT_HEAT">يقلل من توليد الحرارة</string>
    <string name="HERO_EFFECT_STARTINFO">يبدأ جميع المستويات بمزيد من المعلومات</string>
    <string name="HERO_EFFECT_UPGRADECOST">يقلل من تكاليف الترقية</string>
    <string name="HERO_EFFECT_LIVES">يمنح حيوات إضافية</string>
    <string name="HERO_EFFECT_FREQUENCY">يقلل من تردد المهاجمين</string>
    <string name="HERO_EFFECT_INFOOVERTIME">يكتسب المعلومات بمرور الوقت</string>
    <string name="HERO_EFFECT_ATTSPEED">يقلل من سرعة المهاجمين</string>
    <string name="HERO_EFFECT_ATTSTRENGTH">يقلل من قوة المهاجمين</string>
    <string name="HERO_EFFECT_MAXHEROUPGRADE">يزيد المستوى الأقصى للأبطال الآخرين</string>
    <string name="HERO_EFFECT_REFUNDPRICE">"يزيد الاسترداد عند بيع الشرائح"</string>
    <string name="HERO_EFFECT_RANGE">يزيد نطاق شرائح %s</string>
    <string name="HERO_EFFECT_CONVERT_HEAT">يحول جزءاً من حرارة المقاومات إلى معلومات</string>
    <string name="HERO_EFFECT_CHANCE_DOUBLE">يمنح شرائح %s فرصة لتأثير مزدوج</string>
    <string name="toast_loading">جارٍ التحميل...</string>
    <string name="name_series_1">عادي</string>
    <string name="name_series_2">تيربو (Turbo)</string>
    <string name="message_series_unavailable">أكمل جميع المستويات في الوضع العادي أولاً.</string>
    <string name="stage_reached">المستوى الذي وصلت إليه: %1$s %2$d</string>
    <string name="series_completed_message_1">" "</string>
    <string name="series_completed_message_2">يمكنك إعادة لعب</string>
    <string name="series_completed_message_3">جميع المستويات</string>
    <string name="series_completed_message_4">في وضع «تيربو».</string>
    <string name="instr_2_1">"في وضع التيربو، المهاجمون أسرع، وأقوى، وأكثر عدداً. بالإضافة إلى ذلك، بعض الفتحات مشغولة مسبقاً بشرائح غير مرغوب فيها يجب عليك التعامل معها."</string>
    <string name="settings_disable_background">تعطيل الخلفية</string>
    <string name="settings_show_atts_in_range">إظهار المهاجمين في النطاق</string>
    <string name="mandelbrot">بينويت ماندلبروت هو المؤسس الرئيسي للهندسة الكسيرية (الفركتلية)، والتي لا تصف العديد من الهياكل في الطبيعة بشكل جيد فحسب، بل تسمح أيضاً بإنشاء رسومات مذهلة على الكمبيوتر. \n\nانتشر التمثيل الرسومي لمجموعة ماندلبروت بشكل كبير وبدأ حقبة جديدة في الفن الحاسوبي.</string>
    <string name="shortdesc_info_on_kill">اكتساب معلومات إضافية</string>
    <string name="HERO_EFFECT_GAININFO">يزيد اكتساب المعلومات عند تدمير المهاجمين</string>
    <string name="schneier">"بروس شناير خبير في التشفير وأمن المعلومات. ألّف أعمالاً مهمة في هذا الموضوع، لا سيما كتاب «التشفير التطبيقي» (Applied Cryptography)، وطوّر العديد من خوارزميات التشفير.\nلا يتردد في انتقاد الحكومات أو الشركات الدولية إذا شعر أن إجراءاتهم تتعارض مع الأمن أو تنتهك الحق في الخصوصية."</string>
    <string name="cost_desc">[التكلفة: %d]</string>
    <string name="hopper">\nطرحت غريس بروستر موراي هوبر فكرة كتابة برامج الكمبيوتر بلغة يقرأها الإنسان بدلاً من سلسلة من الآحاد والأصفار. \n\nطورت لغة البرمجة FLOW-MATIC وبالتالي اخترعت أول مترجم (Compiler).</string>
    <string name="query_quit">هل تريد التخلي عن المستوى الحالي؟</string>
    <string name="button_return_to_main_menu">العودة للقائمة الرئيسية</string>
    <string name="continue_game">مواصلة اللعب</string>
    <string name="buttton_replay">إعادة لعب المستوى</string>
    <string name="settings_use_large_buttons">استخدام أزرار كبيرة</string>
    <string name="settings_show_framerate">إظهار معدل الإطارات</string>
    <string name="button_purchase_plural">"توظيف [%d عملات] "</string>
    <string name="button_back">إغلاق</string>
    <string name="button_info">معلومات</string>
    <string name="button_releasenotes">ملاحظات الإصدار</string>
    <string name="text_about">حول...</string>
    <string name="instr_endless">لقد نجحت في اجتياز جميع المستويات وفزت باللعبة!\n\nإذا كنت ترغب في ذلك، يمكنك الاستمرار في الوضع «اللانهائي» (Endless)، مع دوائر يتم إنشاؤها عشوائياً وتزداد صعوبتها تدريجياً. ستبدأ هذه السلسلة بدون أبطال، ولن تتمكن من استخدام العملات التي جمعتها حتى الآن. \n\nإلى أي مدى ستصل؟</string>
    <string name="message_endless_unavailable">متاح بعد إكمال جميع المستويات السابقة.</string>
    <string name="instr_did_you_know">هل تعلم؟</string>
    <string-array name="fun_fact">
        <item>حتى عام 1999، كان يُطلق على 1024 بايت اسم كيلوبايت (kB). ولأسباب تتعلق بالاتساق مع وحدات القياس الدولية (SI) الأخرى، تم تغيير معنى الكيلوبايت. الآن، 1 كيلوبايت يساوي 1000 بايت. وللحفاظ على التعريف القديم، تم ابتكار مصطلح الكيبي بايت (Kibibyte)، حيث 1 KiB = 1024 بايت.</item>
        <item>تم اكتشاف خطأ برمجي (Bug) حقيقي في كمبيوتر Harvard Mark II في عام 1947. فقد دخلت حشرة صغيرة (بالانجليزية Bug) في أحد المرحلات (Relays)، مما أدى إلى فشل البرامج. ومع ذلك، كان مصطلح "Bug" يستخدم للإشارة إلى أخطاء الكمبيوتر قبل ذلك بكثير. فحتى في القرن التاسع عشر، كانت العيوب الصغيرة في الأجهزة الميكانيكية تسمى أخطاء (Bugs).</item>
        <item>"صندوق الخبز" (Breadbox) كان لقباً أُطلق على كمبيوتر Commodore C64، بسبب شكله المميز وغير الأنيق.</item>
        <item>في الثمانينيات، كانت آلة ثقب الورق أداة مهمة لمستخدمي الكمبيوتر، لأنها سمحت بمضاعفة السعة التخزينية للقرص المرن (Floppy disk).\n\nكان محرك الأقراص المرنة يتعرف على الجانب القابل للتسجيل من القرص من خلال شق في غلافه. عن طريق إحداث ثقب بعناية في الجانب المقابل، كان من الممكن قلب القرص وبالتالي استخدام الوجه الخلفي منه.</item>
        <item>إذا كنت تريد أن تعرف كيف يعمل الكمبيوتر في الواقع، ألقِ نظرة على الموقع الممتاز <b>NANDgame.com</b>.\n\nيمكنك بناء آلة قابلة للبرمجة تبدأ فقط من مرحلات كهربائية. ستجد هناك العديد من المكونات المألوفة، مثل ADD أو SHR.</item>
        <item>تم تطوير أول لعبة مغامرات نصية على الكمبيوتر "ADVENT" بواسطة William Crowther، والذي كان أيضاً مستكشف كهوف شغوفاً. "الكهف الضخم" الموجود في اللعبة موجود في الواقع، ولكن للأسف بدون تنانين، أو أقزام، أو كنوز.</item>
        <item>هناك 10 أنواع من الأشخاص في العالم: أولئك الذين يفهمون النظام الثنائي، وأولئك الذين لا يفهمونه.\n\n(نكتة قديمة للمبرمجين.)</item>
        <item>في قصة قصيرة لـ ستانيسواف ليم (Stanisław Lem)، تتحطم سفينة الفضاء "Ariel" على المريخ أثناء الهبوط. اتضح أن الكمبيوتر الموجود على متنها يعاني من نوع من العصاب القهري. فكلما أصبح الموقف حرجاً، زاد طلبه للمعلومات في جنون للسيطرة، حتى لم يعد قادراً على معالجة كمية البيانات.\n\nحدث موقف مماثل في الواقع أثناء الهبوط الأول على القمر. لحسن حظ رواد الفضاء، تمت برمجة الكمبيوتر الموجود على متن المركبة بواسطة مارغريت هاميلتون وفريقها بطريقة تجعله، في حالات التوتر، لا ينفذ ببساطة المهام الأقل أهمية وبالتالي يظل قيد التشغيل.</item>
        <item>إن تطور سعة التخزين على مدى حوالي 60 عاماً أمر مذهل: بطاقة مثقبة (بمساحة حوالي 156 سم²) تبلغ سعتها التخزينية 80 بايت. اليوم، تبلغ سعة بطاقة الذاكرة القياسية microSD (بمساحة حوالي 1.65 سم²) والتي لا تكاد تكون أكثر سمكاً بقليل، 256 جيجابايت.\n\nيمثل هذا نسبة حوالي 1 : 300,000,000,000.\n\nومع ذلك، يمكن استخدام الجزء الخلفي من البطاقة المثقبة لتدوين الملاحظات أو كتابة قائمة تسوق. هذا غير ممكن مع بطاقة الذاكرة!</item>
        <item>كانت لوحة مفاتيح الطرفية IBM 3270 قوية وثقيلة جداً لدرجة أن البعض يزعم أنه كان من الممكن استخدامها لضرب المستخدمين الأغبياء حتى الموت.\n\nويدعي آخرون أنهم فعلوا ذلك بالفعل في بعض الأحيان.</item>
        <item>لا يزال نظام الأحرف ASCII، الذي نعرفه اليوم باسم ISO-8859، يذكرنا بأصوله في الأبجدية التلغرافية. على سبيل المثال، يتم استخدام رمز ASCII 07 («BEL») لقرع جرس صغير في آلة المبرقة (Teletype).</item>
        <item>قبل وقت طويل من اختراع الشاشة التي تعمل باللمس، كان هناك القلم الضوئي. كان هذا الجهاز الذي يشبه القلم متصلاً بالكمبيوتر بواسطة كابل ويمكنه تحديد موضعه على الشاشة. للقيام بذلك، كان مزوداً بخلية كهروضوئية حساسة للضوء في نهايته.\n\nفي شاشات CRT، يقوم شعاع الإلكترون بإنشاء الصورة سطراً بسطر. من خلال قياس الملي ثانية الدقيقة لوميض الضوء الذي يدركه القلم، يمكن تحديد الموضع الحالي للشعاع وبالتالي القلم.\n\nأصبح القلم الضوئي قديماً بفضل فئران الكمبيوتر، والمبدأ لا يعمل على أي حال مع الشاشات المسطحة الحديثة.</item>
        <item>في التسعينيات، كان برنامج "xsnow" شائعاً جداً على أجهزة كمبيوتر Unix. كان يجعل رقاقات الثلج تتساقط بنعومة على خلفية سطح المكتب، وتشكل أكواماً فوق نوافذ البرامج المفتوحة. من وقت لآخر، كانت الرياح تجعل الرقاقات تدور، وكان من الممكن أحياناً رؤية سانتا كلوز وهو يعبر الشاشة في زلاجة يجرها غزال الرنة. كان الخيار -showrudolph يحدد ما إذا كان أول غزال رنة يمتلك أنفاً أحمر.</item>
        <item>الوجبات الخفيفة جيدة باعتدال.\n\n\n(«نصيحة اليوم» في لعبة Civilization IV)</item>
        <item>لطرح رقم من آخر في النظام الثنائي، ليس من الضروري معرفة كيفية الطرح. ما عليك سوى عكس الرقم وإضافة 1 وجمع النتيجة.\n\nلماذا يعمل هذا؟ إذا قمت بعكس رقم - على سبيل المثال 0101 1110 (x5E) إلى 1010 0001 (xA1) - وجمعت الاثنين، ستحصل دائماً على 1111 1111 (أي xFF). أضف 1 وتجاهل الرقم المحمول (Carry)، ستحصل على 0000 0000. يمكنك بالتالي تفسير الرقم xA2 (أي xA1 زائد 1) على أنه "ناقص x5E". مثال: x7F - x5E هو x21، و x7F + xA2 (مقتطع إلى 8 بت) هو أيضاً x21.</item>
        <item>"علبة البيتزا" هو شكل من أشكال صناديق الكمبيوتر المسطحة بقاعدة مربعة لأجهزة الكمبيوتر والخوادم. تم استخدام هذا المصطلح في التسعينيات لمحطات عمل SPARC التابعة لشركة صن ميكروسيستمز (Sun Microsystems) وأشكالها الأنيقة، والتي كانت تشبه بالفعل علبة بيتزا.</item>
        <item>يُقال إن دوغلاس إنجيلبارت اخترع فأرة الكمبيوتر. هذا صحيح، لكنه لم يكن الأول. في نفس الوقت تقريباً الذي قدم فيه إنجيلبارت أول عرض توضيحي له، طرحت شركة Telefunken فأرة تحتوي على كرة دوارة في السوق. ومع ذلك، وبسعر 1500 مارك ألماني، كانت هذه الفأرة حكراً على عدد قليل من المستخدمين المتخصصين، معظمهم من الجامعات.</item>
        <item>ربما تكون الشريحة الأكثر شهرة هي شريحة 7400 من تكساس إنسترومنتس، والتي تحتوي على 4 بوابات NAND فقط. توفر سلسلة 74xx وظائف منطقية أساسية. وهي ليست مشهورة فقط بين هواة الإلكترونيات، ولكنها تستخدم أيضاً في القطاع التجاري. على الرغم من أن شرائح 74xx و 74xxx الأحدث تحتوي على دوائر معقدة للغاية، إلا أن الأنواع القديمة لا تزال موجودة تقريباً دون تغيير.</item>
        <item>أول قراصنة (هاكرز) في التاريخ كانا لويس بلانك وشقيقه التوأم فرانسوا، الذي طور أيضاً لعبة الروليت الحديثة. كان الأخوان بلانك يتلقيان معلومات من بورصة باريس يتم نقلها عبر تلغراف شاب (Chappe)، والتي استخدماها في التداول من الداخل وتحقيق أرباح هائلة. للقيام بذلك، استخدما بمهارة حرفاً خاصاً من أبجدية شاب، يعني "حذف الحرف السابق"، لإخفاء معلوماتهما في الرسائل العادية. تمت إدانتهما في عام 1836، لكن لم يُحكم عليهما بالسجن، حيث لم يتم انتهاك أي قانون موجود حينها.</item>
        <item>من غير اللائق تضييع وقت الأشخاص المتميزين في حسابات ذليلة، لأنه باستخدام الآلة، يمكن حتى لأبسط شخص بيننا كتابة النتائج بيقين.\n\nغوتفريد فيلهلم لايبنتز، 1685</item>
        <item>"الآلة النهائية" (Ultimate machine) لها غرض وحيد هو إيقاف تشغيل نفسها. غالباً ما تُصنع على شكل صندوق به مفتاح أو رافعة لتشغيل الآلة. وبذلك يخرج ذراع من الصندوق لإيقاف تشغيل الرافعة.\n\nأحد المبدعين المشهورين للآلات النهائية هو كلود شانون، مع تلميذه مارفن مينسكي. تم تصميم "آلات عديمة الفائدة" أخرى في وقت مبكر من الثلاثينيات من قبل برونو موناري.</item>
        <item>كانت شركة هيوليت باكارد (HP) من أوائل الشركات التي سوقت الآلات الحاسبة القابلة للبرمجة. استخدمت هذه الآلات "التدوين البولندي العكسي" (RPN)، والذي يتطلب بالتأكيد بعض التعود في البداية، ولكنه يسمح بتعليمات حسابية سريعة ومدمجة.\n\nبالإضافة إلى ذلك، كانت حاسبات HP معروفة بصناعتها القوية وعالية الجودة. لا يزال بعضها قيد الاستخدام حتى اليوم، وحتى بعض الحسابات الخاصة بلعبة ChipDefense تم إجراؤها على آلة HP 11C (سنة الصنع 1985).</item>
        <item>كانت أولى الآلات الحاسبة الجيبية القابلة للبرمجة مخصصة للاستخدام في الحسابات الفنية الجادة، ولكن تم أيضاً إصدار بعض الألعاب لها. على سبيل المثال، كانت هناك لعبة "Lunar Lander" (مركبة الهبوط القمرية).\n\nكانت الآلة الحاسبة تعرض الارتفاع والسرعة العمودية لوحدة قمرية، وكان على اللاعب إدخال كمية الوقود التي يجب حرقها في الصواريخ. إذا وضعت كمية قليلة جداً، فإن الوحدة ستصطدم بالسطح؛ وإذا وضعت كمية كبيرة جداً، سينفد الوقود وستتحطم أيضاً. في هذه الحالة، ستعرض الشاشة الرقم 3507. إذا قلبت الآلة الحاسبة، يمكنك قراءة كلمة LOSE - خسارة.</item>
        <item>استخدمت شعوب الإنكا في أمريكا الجنوبية طريقة فريدة جداً لتخزين البيانات ومعالجتها. كان نظام الـ "كيبو" (Quipus) الخاص بهم يتكون من نظام معقد من العديد من الخيوط والعقد المختلفة التي جعلت من الممكن حفظ الأرقام وحتى إجراء العمليات الحسابية.\n\nكانت حبال الكيبو تستخدم بشكل رئيسي في المحاسبة، ولكنها كانت تستخدم أيضاً كتقويم.</item>
        <item>لا يجب أن تكون أجهزة الكمبيوتر بالضرورة أجهزة إلكترونية. أي نظام قادر على تمثيل الوظائف المنطقية الأساسية مثل NOT و OR و AND هو، نظرياً على الأقل، قادر على أداء جميع مهام الكمبيوتر.\n\nيمكن أن تكون هذه هياكل ميكانيكية مصنوعة من حبال وبكرات، أو مجموعة أوراق لعب ذات قواعد مناسبة، أو دوائر ريدستون (Redstone) في لعبة ماينكرافت. حتى الهياكل الخلوية في لعبة حياة كونواي (Game of Life) يمكنها إعادة إنتاج كمبيوتر رقمي - ولكن هذا يتطلب مساحة لعب عملاقة حقاً.</item>
        <item>مصطلح "إلكتروني" يأتي من اللغة اليونانية القديمة ἤλεκτρον، "إلكترون" والتي تعني "العنبر". في الواقع، إنه راتنج متحجر يستخدم كمجوهرات.\n\nمن ناحية أخرى، مصطلح "خوارزمية" (Algorithm) هو كلمة تبدو يونانية جداً، لكنها ليست كذلك. حوالي عام 800، عاش في بغداد عالم الرياضيات العظيم الخوارزمي، والذي تُرجمت أعماله أيضاً إلى اللاتينية. تم تحريف اسمه إلى "Algoritmi"، وظل هذا المصطلح مستخدماً.</item>
        <item>كلمة "سايبر" (Cyber) تأتي في الأصل من الملاحة البحرية. الـ "cybernator" (أو "gubernator"، من الكلمة اليونانية κυβερνήτης) هو طيار أو ربان السفينة، أي الشخص الذي يمسك بـ "الدفة".\n\nكلمة "حاكم" (Governor) باللغة الانجليزية تأتي أيضاً من "gubernator"، وتتشارك بالتالي نفس الجذر مع "سايبر".</item>
        <item>في لغة البرمجة INTERCAL، يوجد - من بين التعليمات السخيفة الأخرى - الأمر PLEASE («من فضلك»). ليس له أي تأثير، ولكن إذا لم تستخدمه بشكل كافٍ، فسيغضب المترجم (Compiler) ويتوقف مع رسالة خطأ.\n\nولا يجب عليك كتابة PLEASE كثيراً أيضاً، لأن المترجم يعتقد حينها أنك تسخر منه ويرد بـ E099 PROGRAMMER IS OVERLY POLITE (المبرمج مهذب بشكل مفرط).</item>
        <item>في هذه اللعبة، كيف يتم وضع "الشرائح غير المرغوب فيها"؟ لم يتم تحديد عددها بدقة، لكنه ليس عشوائياً تماماً أيضاً.\n\nتعمل الخوارزمية كالتالي تقريباً: يتم تحديد مستوى صعوبة لكل مستوى. الشرائح لها قيمة تعتمد على مدى إزعاجها — على سبيل المثال، NOP قيمتها 0.5 و DUP قيمتها 2.0. بالإضافة إلى ذلك، يتم أخذ طول المسار الذي يجب أن يقطعه المهاجمون للوصول إلى وحدة المعالجة المركزية في الاعتبار عند تحديد الصعوبة (تعتبر المسارات القصيرة ذات الفتحات القليلة أكثر صعوبة).\n\nلكل مستوى، يتم وضع العديد من الشرائح بشكل عشوائي حتى يتم الوصول إلى الصعوبة المتوقعة. تزداد الصعوبة المستهدفة بشكل طبيعي مع تقدم المستوى. من ناحية أخرى، كل مستوى من مستويات البطل Jack Kilby يقلل منها بمقدار 1، مما يعني أن Kilby يزيل في المتوسط شريحتي NOP أو شريحة ADD واحدة أو نصف شريحة DUP.</item>
        <item>كم عدد المبرمجين الذين تحتاجه لتغيير مصباح كهربائي؟\n\nولا واحد، إنها مشكلة هاردوير (أجهزة).</item>
        <item>كلمتنا "روبوت" (Robot) تأتي من الكلمة التشيكية "robota"، والتي تعني "العمل" أو "العبودية". استُخدمت لأول مرة في عام 1920 في مسرحية "R.U.R." للكاتب كارل تشابيك.\n\nالمخترع الحقيقي للكلمة هو شقيق كارل، جوزيف تشابيك، وهو كاتب ورسام ومصمم جرافيك ومصور فوتوغرافي بارز. لعب الأخوان تشابيك دوراً حاسماً في الحياة الثقافية والسياسية لتشيكوسلوفاكيا بين الحربين العالميتين.\n\nاُعتقل جوزيف تشابيك في عام 1939 لانتقاده الاشتراكية الوطنية (النازية) وقُتل في عام 1945 في معسكر اعتقال بيرغن بيلسن.</item>
        <item>في إعدادات اللعبة، يمكنك تغيير أرقام المستويات إلى النظام السداسي العشري (Hexadecimal).</item>
        <item>في غرف الخوادم الأنجلو-أمريكية، كان يُعثر قديماً على تحذيرات مكتوبة بنوع من الألمانية المزيفة ومصممة كمحاكاة ساخرة. في المناطق الناطقة بالألمانية، تم العثور على لوحات مماثلة تماماً، ولكن بالإنجليزية المزيفة. من غير المعروف ما إذا كان هناك تقليد مشابه في فرنسا.\nتم إنشاء النص التالي بواسطة الذكاء الاصطناعي حصرياً للعبة ChipDefense:\n\nانتباه!\n\nالمصابيح الوامضة تقوم بـ blitzen و blinken! لا تنظر إليها بمقل عينيك، وإلا BOOM! سيصاب الدماغ بالجنون fritz. لا تلمس أزرار التحكم، وإلا فالنظام سيكون kaputten تماماً!\n\nالفنيون المعتمدون الرسميون ليسوا مسؤولين عن زلات oops المستخدم. الآلة تعمل كما تعمل، وليس بطريقة أخرى.\n\nلقد تم تحذيرك! شكراً لتفهمك الإجباري، ja؟</item>
        <item>وُلدت أول آلة حاسبة مكتبية قابلة للبرمجة في إيفريا، إيطاليا. في الوقت الذي كانت فيه أجهزة الكمبيوتر تملأ صالات رياضية بأكملها، أطلقت شركة أوليفيتي (Olivetti) جهاز "Programma 101"، والذي كان جهاز كمبيوتر كامل الأركان بالمعنى الحديث - على الرغم من أن مظهره كان يشبه الآلة الحاسبة التجارية.\n\nجهاز "Mathatron" من شركة Mathatronics كان أقدم قليلاً. كان الجزء الخارجي من هذا الجهاز يعطي انطباعاً بأنه مجمّع يدوياً ومن غير المؤكد أنه بيع بكميات كبيرة. علاوة على ذلك، كان يفتقر إلى ميزة مهمة توفرت في Programma 101: قارئ بطاقات مغناطيسية يسمح بحفظ البرامج وتحميلها.\n\nكانت كلتا الآلتين ثوريتين أيضاً من حيث أنه يمكن استخدامهما مع التعبيرات الرياضية العادية وأنه لم يكن من الضروري امتلاك معرفة متخصصة بلغة الآلة.</item>
        <item>تمت برمجة أول كمبيوتر أمريكي، ENIAC، بواسطة فريق من ستة متخصصين رفيعي المستوى، كلهن من النساء. لفترة طويلة، لم يتم تقدير عملهن حق قدره. ولم يتم الاهتمام بالتأثير الذي أحدثته هؤلاء النساء على تطور علوم الكمبيوتر إلا مؤخراً.\n\nأسمائهن هي: فرانسيس سبينس، بيتي هولبرتون، روث تيتلبوم، كاثلين أنطونيلي، مارلين ميلتزر، وجان بارتيك.</item>
        <item>بدلاً من النظام السداسي العشري، يمكن لأجهزة الكمبيوتر أيضاً العمل داخلياً باستخدام الأرقام العشرية "العادية". عندئذٍ يتم تشفير الرقم العشري من 0 إلى 9 على أربعة بتات لكل منها، ولا يتم استخدام المجموعات الست الزائدة (من A إلى F). يُطلق على هذا التمثيل اسم BCD (الأرقام العشرية المشفرة ثنائياً) وله ميزة القدرة على قراءة مقطع من الذاكرة في نظام الترقيم المعتاد.\n\nومع ذلك، تفوق العيوب المزايا بوضوح. يضيع حوالي ثلث الذاكرة وتصبح جميع العمليات المنطقية والحسابية أكثر تعقيداً بشكل ملحوظ وتتطلب المزيد من الدوائر. هذا هو السبب في أن تمثيل BCD لم يعد يُستخدم عملياً اليوم.</item>
        <item>لغة البرمجة MUMPS (وهي بالإنجليزية تعني مرض النكاف) هي لغة برمجة مصممة للمستشفيات.</item>
        <item>قبل 60 عاماً، كانت "إليزا" (ELIZA) واحدة من أوائل الرواد للذكاء الاصطناعي الحديث. تم تصميم البرنامج في الأصل بواسطة جوزيف وايزنباوم كمحاكاة ساخرة لبعض أساليب العلاج النفسي، ويحاكي المحادثة بين معالج ومريضه. على الرغم من الكود المصدري البسيط نسبياً، بدت محادثة إليزا أصيلة بشكل مدهش. يُعرف الميل إلى إعطاء سمات بشرية للكمبيوتر في علم النفس باسم «تأثير إليزا».\n\nتمت ترجمة إليزا أيضاً إلى لغات أخرى، لكنها لم تكن تعمل بشكل جيد بنفس الدرجة بسبب تعقيدات القواعد النحوية.</item>
        <item>كيف تحدد عمر شخص ما في مجال الحوسبة؟ على سبيل المثال، من خلال سؤاله عما يعنيه اختصار "PS2".\n\nبالنسبة للشباب، فمن الواضح أنها تعني بلاي ستيشن 2. أما الأكبر سناً فسيتذكرون الموصلات الخضراء والبنفسجية اللطيفة للوحة المفاتيح والفأرة.\n\nوسيروي الجد، والدموع في عينيه، قصة اليوم الذي جلس فيه لأول مرة أمام كمبيوتر PS/2، جهاز "Personal System / 2" الأسطوري من شركة IBM ...</item>
        <item>نُشر كتاب تريسي كيدر بعنوان "The Soul of a New Machine" (روح آلة جديدة) في عام 1981. يروي القصة الحقيقية للفريق الذي كان وراء تطوير جهاز كمبيوتر ثوري في شركة Data General في السبعينيات، "الآلة الجديدة".\n\nيعتبر هذا الكتاب كلاسيكياً في الأدب التقني. فهو لا يصف بشكل مثير التحديات التقنية الكبيرة التي تم التغلب عليها في حالة الطوارئ وبموارد محدودة فحسب، بل يسلط الضوء قبل كل شيء على الشغف والتوتر والصراعات بين الأشخاص التي مر بها المشاركون.</item>
        <item>هذا المزيج من الشرائح يدمر جميع المهاجمين (باستثناء العملات):\n\n==[SPLT]==[ACC &amp;]==[SUB 1]==\n\nهل تعرف لماذا؟</item>
    </string-array>
    <string name="settings_keep_levels">الاحتفاظ بالمستويات في الوضع اللانهائي</string>
    <string name="game_paused">إيقاف مؤقت</string>
    <string name="settings_fast_fast_forward">إظهار «التسريع السريع»</string>
    <string name="kilby">جاءت جاك سانت كلير كيلبي بفكرة تجميع عناصر أشباه الموصلات - مثل الترانزستورات أو الثنائيات - في دائرة متكاملة (IC) بدلاً من توصيل المكونات بشكل فردي على لوحة. كان هذا هو أصل الرقائق الدقيقة والمعالجات، وهو ما جعل كل الإلكترونيات الحديثة مع تصغيرها أمراً ممكناً.\n\n\nيعتبر جاك كيلبي أيضاً مخترع الآلة الحاسبة الجيبية والطابعة الحرارية.</string>
    <string name="shortdesc_limit_unwanted">الشرائح غير المرغوب فيها</string>
    <string name="HERO_EFFECT_LIMITUNWANTED">يقلل من عدد الشرائح غير المرغوب فيها</string>
    <string name="about_version">الإصدار %s.</string>
    <string name="ZZ_message_of_the_day">تم إجراء تغييرات كبيرة على اللعبة، وخاصة في المستويات «اللانهائية» (Endless). تحقق من ملاحظات الإصدار في شاشة المعلومات (INFO).</string>
    <string name="instr_22">تذكر أن شرائح SHR قوية ولكنها لا يمكن أن تقضي على المهاجمين. فهي تقلل القيم الكبيرة بسرعة، ولكن في مواجهة جحافل المهاجمين الضعفاء، قد تكون عدة شرائح SUB دفاعاً أكثر فعالية.</string>
    <string name="button_refund_one">إقالة (تسريح)</string>
    <string name="shortdesc_reduce_removal">تكلفة الإزالة</string>
    <string name="HERO_EFFECT_DECREASEREMOVAL">يقلل من تكلفة إزالة الشرائح غير المرغوب فيها</string>
    <string name="name_series_3">لانهائي (Endless)</string>
    <string name="overheat">تلف وحدة المعالجة المركزية (CPU) بسبب ارتفاع درجة الحرارة</string>
    <string name="message_cannot_fire">استخدم \'%s\' لتسريح هذا البطل.</string>
    <string name="instr_18">احذر! هجوم متسلل!</string>
    <string name="leibniz">مثل باسكال، كان غوتفريد فيلهيلم لايبنتز عالماً موسوعياً عظيماً في عصره، وهو مدين بتطورات مهمة في العديد من المجالات العلمية المختلفة للغاية، والتي قد يستغرق سردها هنا وقتاً طويلاً.\n\nتكمن مساهمته في عصر المعلومات في بناء آلات حاسبة ميكانيكية معقدة، والتي يمكن اعتبارها سلائف لأجهزة الكمبيوتر الحديثة. لكنه أدرك قبل كل شيء أهمية النظام الثنائي والرمز الرقمي الثنائي، الذي تعمل به جميع الأجهزة الرقمية اليوم.</string>
    <string name="shortdesc_enable_mem_upgrade">المستوى الأقصى لـ MEM</string>
    <string name="HERO_EFFECT_ENABLEMEM">يسمح بترقية شرائح MEM</string>
    <string name="instr_23">ليست كل المكونات الإلكترونية شرائح منطقية. توجد أيضاً مكونات تناظرية مهمة، مثل المكثفات [C] أو المقاومات [R].\n\nفي هذه اللعبة، تأثير المقاومات هو إبطاء المهاجمين لفترة معينة من الوقت. تتم الإشارة إلى قوتها من خلال ثلاث حلقات ملونة. التأثير يكون أكبر كلما كان المهاجمون أقوى. بالكاد تتأثر أرقام البت الواحد، بينما تصبح أرقام الـ 8 بت بطيئة للغاية بواسطة المقاومات الكبيرة.\n\nتولد المقاومات حرارة. هناك بطل (Claude Shannon) يمكنه تحويل جزء من هذه الحرارة إلى معلومات.</string>
    <string name="ohm">كان جورج سيمون أوم من أوائل الذين حاولوا الوصف الرياضي للعمليات الكهربائية. حظي عمله في البداية باهتمام قليل واعتبر لعبة أكاديمية. لم يدرك أهميتها سوى تشارلز ويتستون، الذي طلب من آدا لوفلايس ترجمة بعض أعمال أوم إلى الإنجليزية.\n\nاليوم، يرتبط اسمه ارتباطاً وثيقاً بالمقاومة الكهربائية. فقانون أوم ووحدة المقاومة يحملان اسمه.</string>
    <string name="volta">أليساندرو جوزيبي أنطونيو أناستاسيو فولتا كان فيزيائياً تجريبياً تحدى ودحض بعض النظريات والافتراضات التي كانت سائدة في عصره. هكذا، لم يكتشف غاز الميثان فحسب، بل حقق قبل كل شيء اكتشافات ثورية في المجال الجديد للكهرباء. وصف العلاقة بين الجهد الكهربائي، والشحنة، والسعة. ولكن الأهم من ذلك كله، أنه طور أول بطارية كهربائية.\n\nوُسميت وحدة الجهد الكهربائي، الفولت (Volt)، تيمناً باسمه.</string>
    <string name="shortdesc_RES">قيمة المقاومات</string>
    <string name="shortdesc_duration">مدة تأثير المقاومة</string>
    <string name="HERO_EFFECT_RES_STRENGTH">يزيد من قوة جميع المقاومات</string>
    <string name="HERO_EFFECT_RES_DURATION">يزيد من مدة تأثير المقاومات</string>
    <string name="message_is_on_leave">%s في إجازة حالياً.</string>
    <string name="instr_leave">بعض الأبطال يطلبون إجازة. يجب أن تمنح إجازة لأحدهم وسيعود بعد %d مستويات.</string>
    <string name="instr_leave_1">بعض الأبطال يطلبون إجازة. يجب أن تمنح إجازة لأحدهم وسيعود للمستوى التالي.</string>
    <string name="heroes_on_leave_0">لا يوجد أبطال في إجازة.</string>
    <string name="heroes_on_leave_1">بطل في إجازة:</string>
    <string name="heroes_on_leave_2">أبطال في إجازة:</string>
    <string name="shannon">"يُعتبر كلود إلوود شانون مؤسس نظرية المعلومات وأحد آباء عصر المعلومات. أحد إنجازاته الرئيسية هو تطبيق النظرية الرياضية للجبر البوليني على الدوائر الحقيقية، مما جعل أجهزة الكمبيوتر الرقمية الحديثة ممكنة. \n\nطور شانون مفهوم المعلومات والإنتروبيا في الرسائل، وقدم مساهمات مهمة في علم التشفير، واهتم بالذكاء الاصطناعي. ومن الجدير بالذكر أنه وصف برنامجاً للعب الشطرنج وبنى فأراً ميكانيكياً قادراً على تعلم إيجاد طريقه في المتاهة بنفسه."</string>
    <string name="shortdesc_coin_strength">قوة العملات</string>
    <string name="HERO_EFFECT_COINSTRENGTH">يقلل من قوة العملات المشفرة</string>
    <string name="boole">إنجاز جورج بول (الابن) يكمن في إضفاء الطابع الرسمي على مفاهيم المنطق وجعلها بالتالي جزءاً من الرياضيات. الجبر البوليني (البولياني) هو أساس العمل الداخلي لجميع أجهزة الكمبيوتر الحديثة.\n\nكان بول ابن صانع أحذية ولم يرتد مدرسة قط بخلاف المدرسة الابتدائية. علّم نفسه الرياضيات واللاتينية واليونانية والفرنسية والألمانية.</string>
    <string name="diffie">بالتعاون مع مارتن هيلمان، طوّر ويتفيلد ديفي بروتوكول تبادل المفاتيح بين طرفين، والذي يحمل اسمهما (تبادل مفاتيح ديفي-هيلمان)، وبالتالي أنشأ شرطاً أساسياً للاتصالات الآمنة على الإنترنت.\n\nيهتم ديفي أيضاً بالقضايا المجتمعية المتعلقة بالتشفير وهو مدافع قوي عن الحق في الخصوصية.</string>
    <string name="toast_enter_stage">المستوى %s</string>
    <string name="conway">يُعرف جون هورتون كونواي بشكل أساسي بابتكاره لعبة حياة كونواي (Conway\'s Game Of Life)، وهي خلايا ذاتية التشغيل تولّد أنماطاً حية معقدة على شاشة الكمبيوتر. \n\nكان مهتماً بالألعاب الرياضية، باستخدام الكمبيوتر وبدونه، ونشر إحدى الخوارزميات الأولى لحل مكعب روبيك. ومع ذلك، فقد قدم أيضاً العديد من المساهمات في الرياضيات «الجادة».</string>
    <string name="query_purchase_life">هل تريد إنفاق %s لاستعادة حياة؟</string>
    <string name="annotation_purchase_life">يمكن تعطيل مربع الحوار هذا من «الإعدادات». ستتمكن دائماً من شراء حيوات من خلال النقر على وحدة المعالجة المركزية (CPU).</string>
    <string name="coins_singular">عملة واحدة</string>
    <string name="coins_plural">%d عملات</string>
    <string name="coins_none">لا يوجد عملات</string>
    <string name="settings_disable_purchase_dialog">تعطيل مربع حوار شراء الحيوات.</string>
    <string name="version">الإصدار</string>
    <string name="settings_language_selection_title">اختيار اللغة</string>
    <string name="settings_language_selection_text">"لتغيير لغة اللعبة، افتح مربع حوار «الإعدادات» في جهازك وانتقل إلى «لغات التطبيقات»."</string>
    <string name="deco">ديكور (Deco)</string>
    <string name="coins_got">تم الحصول على %1$d عملة من %2$d</string>
    <string name="coins_got_plural">تم الحصول على %1$d عملات من %2$d</string>
    <string name="settings_activate_log">تفعيل سجل التصحيح (Debug log)</string>
    <string name="neumann">"تحتوي جميع أجهزة الكمبيوتر الحديثة على معمارية داخلية من نوع فون نيومان (von Neumann). هذه الطريقة في تجميع الذاكرة ووحدة الحساب والتحكم في البرامج في آلة واحدة قابلة للبرمجة بحرية تم تطويرها إلى حد كبير بواسطة جون فون نيومان، والذي يعتبر بالتالي أحد آباء علوم الكمبيوتر. لقد كان عالم رياضيات لامعاً، حيث أرسى الأسس الرياضية لميكانيكا الكم، ولكنه أيضاً أحرز تقدماً حاسماً في نظرية الألعاب. علاوة على ذلك، كان رجلاً ذكياً جداً ومرحاً، ومحباً للحفلات.\n\nالجانب المظلم لفون نيومان هو مساهمته في البحوث العسكرية، وتطوير واستخدام أسلحة الدمار الشامل."</string>
    <string name="shortdesc_create_wanted">عدد الشرائح الإضافية</string>
    <string name="HERO_CREATE_CHIPS">وضع شرائح إضافية</string>
    <string name="button_wiki">"ويكيبيديا"</string>
    <string name="url_wikipedia_fallback">https://en.wikipedia.org/wiki/Main_Page</string>
    <string name="url_turing">https://en.wikipedia.org/wiki/Alan_Turing</string>
    <string name="url_lovelace">https://en.wikipedia.org/wiki/Ada_Lovelace</string>
    <string name="url_hollerith">https://en.wikipedia.org/wiki/Herman_Hollerith</string>
    <string name="url_franke">https://en.wikipedia.org/wiki/Herbert_W._Franke</string>
    <string name="url_osborne">https://en.wikipedia.org/wiki/Adam_Osborne</string>
    <string name="url_tramiel">https://en.wikipedia.org/wiki/Jack_Tramiel</string>
    <string name="url_mandelbrot">https://en.wikipedia.org/wiki/Benoit_Mandelbrot</string>
    <string name="url_hamilton">https://en.wikipedia.org/wiki/Margaret_Hamilton_(software_engineer)</string>
    <string name="url_pascal">https://en.wikipedia.org/wiki/Blaise_Pascal</string>
    <string name="url_conway">https://en.wikipedia.org/wiki/John_Horton_Conway</string>
    <string name="url_lhc">https://en.wikipedia.org/wiki/Les_Horribles_Cernettes</string>
    <string name="url_vaughan">https://en.wikipedia.org/wiki/Dorothy_Vaughan</string>
    <string name="url_schneier">https://en.wikipedia.org/wiki/Bruce_Schneier</string>
    <string name="url_diffie">https://en.wikipedia.org/wiki/Whitfield_Diffie</string>
    <string name="url_zuse">https://en.wikipedia.org/wiki/Konrad_Zuse</string>
    <string name="url_meier">https://en.wikipedia.org/wiki/Sid_Meier</string>
    <string name="url_kilby">https://en.wikipedia.org/wiki/Jack_Kilby</string>
    <string name="url_neumann">https://en.wikipedia.org/wiki/John_von_Neumann</string>
    <string name="url_knuth">https://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Knuth</string>
    <string name="url_hopper">https://en.wikipedia.org/wiki/Grace_Hopper</string>
    <string name="url_leibniz">https://en.wikipedia.org/wiki/Gottfried_Wilhelm_Leibniz</string>
    <string name="url_chappe">https://en.wikipedia.org/wiki/Claude_Chappe</string>
    <string name="url_ohm">https://en.wikipedia.org/wiki/Georg_Ohm</string>
    <string name="url_volta">https://en.wikipedia.org/wiki/Alessandro_Volta</string>
    <string name="url_shannon">https://en.wikipedia.org/wiki/Claude_Shannon</string>
    <string name="url_wiener">https://en.wikipedia.org/wiki/Norbert_Wiener</string>
    <string name="url_boole">https://en.wikipedia.org/wiki/George_Boole</string>
    <string name="coins_available">العملات المتاحة: %d</string>
    <string name="coins_received_as_gift">لقد تلقيت هدية قدرها %d عملة.</string>
    <string name="settings_use_hex">أرقام المستويات بالنظام السداسي العشري (Hexadecimal)</string>
    <string name="instr_2_98">قريباً، سيمدد الأبطال إجازاتهم. سيكونون غير متاحين لمدة مستويين أو أكثر.</string>
    <string name="import_choice_yes">نعم، استبدل اللعبة الحالية.</string>
    <string name="actions_title">إجراءات</string>
    <string name="button_export">تصدير اللعبة</string>
    <string name="button_restore">استعادة اللعبة</string>
    <string name="query_restore_game">هل تريد استيراد حالة لعبة تم تصديرها؟ سيؤدي هذا إلى مسح تقدمك الحالي.</string>
    <string name="choice_restore_1">نعم، استيراد بيانات اللعبة.</string>
    <string name="choice_restore_2">لا، احتفظ بلعبتي الحالية.</string>
    <string name="query_export_game">تصدير اللعبة</string>
    <string name="text_exportgame_question">اختر موقعاً لبيانات اللعبة. سيُسمى الملف « %s\ ».</string>
    <string name="text_exportgame_option1">فتح محدد مسار الوصول</string>
    <string name="text_importgame_question">يتيح لك هذا الخيار استيراد لعبة تم تصديرها مسبقاً.</string>
    <string name="text_importgame_option1">اختيار ملف البيانات</string>
    <string name="button_cancel">إلغاء</string>
</resources>